Dorian gestart en samenwerkt.
"Dit zal doen," antwoordde hij, en pakte haastig en gezien de extra kost hij hem beloofd had, liep hij snel in de richting van de kade.
Hier en daar een lantaarn straalde ze op de achtersteven van sommige grote fregat.
Het licht schudde en uiteenviel in de plassen.
Een rode schittering kwam uit een passieve gebonden steamer dat was coaling.
De slijmerige trottoir zag eruit als een natte mackintosh.
Hij gehaast op weg naar links, schampt terug nu en dan te zien of hij werd gevolgd.
In ongeveer zeven of acht minuten bereikte hij een klein armoedig huis dat werd vastgeklemd tussen twee gaunt fabrieken.
In een van de top-windows stond een lamp.
Hij stopte en gaf een eigenaardige knock.
Na een tijdje hoorde hij stappen in de passage en de ketting wordt losgekoppeld.
Opende de deur rustig en hij ging vanzelf een woord tot de squat misvormde figuur die afgeplatte zelf in de schaduw als hij voorbij.
Aan het einde van de hal hingen een uitgerafeld groene gordijn dat zwaaien en schudde in de vlagerige wind die volgden in vanaf de straat.
Hij sleepte hem opzij en een lange lage kamerprijzen waarbij het leek alsof hij was ooit in een derde klas dansen-sedan.
Schril affakkelen gas-jets, doffe en vervormd in het vliegen geblazen spiegels die tot nu toe werden varieerde rond de muren.
Vettige reflectoren geribbelde tin ondersteund, waardoor quivering schijfjes van licht.
De vloer was bedekt met okerkleurig zaagsel, met hier en daar in de modder, en gekleurd met donkere ringen van gemorste vloeistof.
Sommige Maleisiërs zijn hurken door een beetje antraciet fornuis, spelen met been tellers en hun witte tanden omdat ze krijsten.
In de ene hoek, met zijn hoofd in zijn armen, een matroos languit over een tafel, en door de tawdrily geschilderde bar die over één complete kant stonden twee uitgeputte vrouwen, spotte een oude man die zich aan het poetsen van de mouwen van zijn jas met een uitdrukking van afschuw.
"Hij denkt dat hij heeft rode mieren op hem," lachte een van hen, zoals Dorian passeerde.
